［學佛][阿彌陀佛] 聰明人不再怨天尤人；深信切願老實念佛，往生成佛。

淨空法師：聰明人不再怨天尤人；深信切願老實念佛，往生成佛。

現在人沒有這個觀念了，現在人只有利害。我們觀察現在，現在人是爭利、縱慾，這社會還得了嗎？縱慾，這個社會決定腐化了，糜爛了。

爭利，這個競爭到最後，決定是流血戰爭。天災人禍怎麼能避免？我們從報紙、從信息裡面得到的消息，全世界天災人禍的頻率年年增長，災難一次比一次嚴重。

這個世間有什麼意思？你在一生當中，你能不能找到一個真正靠得住的朋友，知心的朋友？沒有。再好的朋友，都打了好幾個問號，靠不住！

一個知心的朋友都找不到，你說這個世間來幹什麼？有什麼意思？為什麼我們會生在這個時代？佛說得好，業力感召，我們跟這個時代眾生有共業。

也就是說，過去生中，我們曾經跟大家幹得差不多這種不善業，所以到這兒來是什麼？到這兒來受報的，來受這個果報。

不知道這個原因，我們受這些苦難不甘心、不情願，怨天尤人；都搞清楚、搞明白了，於是我們也甘心情願了，沒話說了，自作自受。

可是我們非常幸運，總算是過去生中有很深厚的善根，遇到佛法。遇到佛法就有救了，就能夠轉變我們的業報。

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛